.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "januari 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [opties]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Lezen/schrijven metadata van/naar e\-boekbestanden.
.sp
Ondersteunende formaten om metadata te lezen: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Ondersteunende formaten om metadata te schrijven: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Verscheidene bestandtypes ondersteunen verscheidene soorten metadata. Indien u
probeert sommige metadata in een niet\-ondersteunde bestandstype op te slaan
worden die metadata gewoon genegeerd.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-meta\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.SH [OPTIES]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Tekst die wordt gebruikt bij het sorteren op auteur. Als deze leeg is, en de auteur(s) zijn opgegeven, dan zal deze automatisch aan de hand van de auteur(s) aangemaakt worden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Geef de auteurs op. Meerdere auteurs moeten door het &\-teken gescheiden worden. Auteursnamen moeten in de volgorde Voornaam Achternaam zijn.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Geef de producent op.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Geef de boekcategorie op.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Stel de e\-book omschrijving in.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Gebruik het opgegeven bestand voor de omslag.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Geef de publicatiedatum op.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Lees metadata uit het opgegeven OPF\-bestand en gebruik deze als metadata in het e\-book in te zetten. Metadata die op de opdrachtregel opgegeven worden hebben voorrang boven de metadata die zich in het OPF\-bestand bevinden
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Haal de omslag van het e\-boek en sla dit op als het gespecificeerde bestand.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
toon dit helpbericht en stop
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Instellen van de boek identificatoren. Kan meerdere keren worden gespecificeerd. bijvoorbeeld: \fI\%\-\-identifier\fP uri:http://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345 Om een identificator te verwijderen geeft u geen waarde, \fI\%\-\-identifier\fP isbn:  Let op: voor EPUB bestanden kan een identificator gemarkeerd als pakketidentificatie niet worden verwijderd.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Geef de index van dit boek in de reeks op.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Geef het ISBN van het boek op.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
De taal instellen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Stel het BoekID in, in LRF\-bestanden
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Stel de e\-book\ uitgever in.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Waardering geven. Moet een getal tussen de 1 en 5 zijn.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Stel de reeks in waartoe dit e\-boek\ behoort.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Geef de labels voor het boek op. Dit moet een door komma\fB\(aq\fPs gescheiden lijst zijn.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Geef de titel op.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
De versie van de titel die wordt gebruikt bij het sorteren. Als deze leeg is en de titel is opgegeven, dan zal deze automatisch aan de hand van de titel aangemaakt worden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Geef de naam van een OPF\-bestand op. De metadata zullen in het OPF\-bestand worden opgeslagen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
toon programmaversie en stop
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
